唔好因為怕麻煩就唔問關員攞LOTR，附申請時常見問題

最近有post指出Heathrow啲關員做LOTR做到抆，然後就有人話新visa仲有個零月就申請得，應該要用visitor身份入。

問題係，除非你打算未來三個月去英國當度假，身上有足夠錢支持生活，否則都應該問關員攞個LOTR。

明年1月31號，只係新visa開放申請，無人知呢個visa要幾耐先批。根據英國境內轉LOTR嘅經驗，你係等visa批嘅時候，極可能要遵守返原有逗留條件。即係話，如果你唔拎LOTR，新visa要一個月先批嘅話，你就三月先可以開始做嘢，如此類推。唔好以為你一遞交申請就即刻可以做嘢。而且有好多人都係打算係香港申請visa，等到visa批先出發，所以無人可以肯定個visa要等幾耐先批到俾你。如果好似續BNO咁要三、四個月，你就要等到2021年中先可以開始做嘢。

如果想減少申請LOTR時遇到問題嘅機會，以下係一啲關員經常會問嘅問題，請大家出發前將相關文件print晒出嚟，減少關員工作量。如果你英文差嘅，可以諗好答案再背誦幾次先。

Q: 點解要嚟英國？
標準答案： 香港點點點、中国點點點、共產黨點點點 etc.
唔好好似啲西客咁話 this is my right

Q: 嚟到英國後住邊？
如果住酒店、Airbnb嘅，可以印定個confirmation email出嚟，關員會拎嚟印影。

Q: 入境後有乜打算？
直接講你嘅plan就得，如果你話搵工，可能會問你想搵乜工。

Q: 香港住址證明、財務證明
英文銀行信、政府信之類，銀行信順便可以俾佢睇埋有幾多saving。

Q: 香港出發嘅boarding pass
地勤印俾你，或者自己印嘅都得。